科大團隊發明特快測試儀 已於中國投入服務

科大發明快速測試儀40分鐘可檢測新型冠狀病毒

科技大學有研究團隊，發明全球最快速新型冠狀病毒肺炎檢測儀，可以在40分鐘內獲得檢測結果，較現時一般測試的兩小時快超過一倍。研發檢測儀的科大物理學教授溫維佳指，新型檢測儀現已於內地投入服務，可以檢測鼻咽抽取物、痰液、血液、糞便或眼結膜樣本等，又指測試儀設計成便攜式手提箱型，可用於各級疾控中心、海關、企業工廠甚至學校。

唔好搞咁多野啦

咪迫中国每日公布更多數字啦 驗咁快條數會爆升架嘛

轉頭又比人申請專利，告返你侵權！
香港用就算啦！

溫維佳博士於1995年在中國科學院獲得博士學位後加入科大，97年至99年在洛杉磯加州大學從事博士後研究。